%beamer

% Comment/uncomment this line to toggle handout mode
\newcommand{\handout}{}

\input{../framework/PraeambelTut.tex}

\morescalingdelimiters

\begin{document}
\starttut{2}

\section{Organisatorisches}

\begin{frame}[t]{How to Übungsblattabgabe}
	So sollte eure Abgabe aussehen:
	\begin{itemize}
		\item Namen und Matrikelnummer \textbf{beider} Abgabepartner aufs Deckblatt!
		\item Handschriftliche Bearbeitung (Papier oder Tablet)
		\item Nicht abschreiben
		\item Lesbar schreiben, Ordnung behalten und Rand freilassen
		\item Bearbeitung inklusive Deckblatt und exklusive Aufgabenstellung einscannen (oder exportieren) und in \textbf{eine} PDF-Datei zusammenfügen
		\item Übungsblatt \textbf{pünktlich} einreichen!
		\item In einem Abgabepaar muss nur einer abgeben
	\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}[t]{How to Übungsblattabgabe}
	Eure GBI-Übungsblätter müsst ihr über den ILIAS-Kursraum abgeben:
	\begin{enumerate}
		\item Geht auf die GBI-Kursseite im \ILIAS
		\item Klickt unten im Abschnitt "Lernmaterialien" auf das "Aufgabenblätter"-Objekt
		\item Öffnet den Abschnitt zum Übungsblatt, das ihr abgeben wollt
		\item Unter der Überschrift "Ihre Einreichung" gibt es einen Knopf "Datei abgeben". Klickt da drauf
		\item Klickt nun auf den "Datei hochladen"-Knopf
		\item Auf der nächsten Seite klickt ihr auf "Datei auswählen" (und wählt die PDF-Datei aus, die ihr abgeben wollt)
		\item Anschließend klickt ihr unten rechts auf "Hochladen"
	\end{enumerate}
	\pause
	Das erste Übungsblatt müsst ihr bis \textbf{morgen} abgeben! (und euch in den nächsten Wochen selbst dran erinnern)
\end{frame}

\Comment{
\begin{frame}{Organisatorisches}
		\begin{itemize}
			\item Morgen: Abgabe des ersten Übungsblattes! (Achtung: Bei nachfolgenden Blättern müsst ihr euch selber erinnern!)
		\end{itemize}
	
\end{frame}

\begin{frame}{Zu Blatt \#1}
	
	Schnitt: \quad \thassedaniel{14.6}{13.7} / 17~P
	
	\begin{itemize}[<+->]
		\item Erstmal: Volle Punktzahl ist utopisch. Fehler macht man, um draus zu lernen – dazu sind ÜBs da
		\item \textbf{Einfachstes} Beispiel für $(A \setminus (B \setminus C)) \setminus D = (A \setminus B) \setminus (C \setminus D)$? \only<beamer:0>{\\ \impl $A = B = C = D = \emptyset$.}
		\item Für eine Menge $A$ ist $\setsize{A + x}$ nicht definiert! \\
		Passt mit euren \textbf{Operatoren} auf: \impl $\setsize{A \cup \set{x}}$
		\item Wenn keine Begründung/Beweis gefordert ist, müsst ihr keinen angeben. („Geben Sie an...“ / „Was ist...“)
		\item Nicht mehrere Alternativen angeben, unter denen ich mir die richtige heraussuchen soll. (That's \emph{your} job!)
		\mycomment{\item \textbf{TACKERN} und \textbf{DECKBLÄTTER}! Sonst \alert{\textbf{null Punkte}}!}
		\daniel{\item Bitte die Aufgabenblätter \textbf{nicht} mitabgeben (Deckblatt reicht), sonst wird mein Stapel so fett. \smiley}
	\end{itemize}
	\thasse{\FalseQuestionE{Ein Beispiel langt als Beweis.}{...bis ein anderes Beispiel herkommt, bei dem es kaputt geht... \\
			\impl eine Behauptung \textbf{widerlegen} geht mit nem Beispiel sehr gut!}}
\end{frame}
}

\mycomment{  % Keine Zeit... Auch nicht sehr nötig diesmal...
	\begin{frame}[t]{Übungsblätter: Häufige Fehler \daniel{und anderer Kram}}
		
		\TrueQuestionE{Beweise fängt man mit der Behauptung an.}{}
		\FalseQuestionE{Wenn wir $A$ schreiben, ist das immer eine Menge, \\ und $f, g$ sind immer Funktionen.}{Das muss man \textbf{explizit} angeben.}
		\FalseQuestionE{Ein Beispiel langt als Beweis.}{...bis ein anderes Beispiel herkommt, bei dem es kaputt geht... \\
			\impl eine Behauptung \textbf{widerlegen} geht mit nem Beispiel sehr gut!}
		%Mit einem Beispiel kann man eine Behauptung widerlegen, es zeigt aber nicht die Allgemeingültigkeit}
		\FalseQuestionE{$\setsize{M} = M$ für $M \subseteq \N$.}{$\setsize{M}$ ist die \textbf{Anzahl} der Elemente in $M$. Nix mit „Betrag“.}
		
		\medskip
		
		\uncover<9->{Passt auf, was eure Variablen sind und welche Operationen ihr darauf anwenden könnt. Mengen kann man nicht mit $\bund$ und $\boder$ verknüpfen und auch keine \impl dazwischen tun.}
		
	\end{frame}
}

\section{Was beim letzten Mal geschah...}

\framePrevEpisode

\begin{frame}{Kahoot!}
	\begin{itemize}[<+->]
		\item Kahoot! ist ein anonymes Online-Quiz
		\item Ihr bekommt Punkte für schnelles und richtiges raten
		\item Ich schalte das Quiz frei und ihr könnt über \url{https://kahoot.it} beitreten
		\item Das Kahoot! könnt ihr euch später nochmal unter diesem Link angucken: \\
			\url{https://create.kahoot.it/share/gbi-woche-2-einstieg/0788ca9d-201d-43bb-8e49-894571e8b641}
	\end{itemize}
\end{frame}

%\begin{frame}{Wahr oder falsch?}
%	\Socrative
%	\TrueQuestionE{$ \setsize{\emptyset} = 0$.}{}
%	\FalseQuestionE{$ \setsize{ \set{\set{}} } = 0$.}{$ \setsize{\set{\set{}}} = \setsize{\set{\emptyset}} = 1$.}
%	\TrueQuestionE{$ \setsize{\set{ 1, \set{2, 3}, 4, \set{5,6,7}}} = 4$.}{$\set{2, 3}$ und $\set{5,6,7}$ sind zwei einzelne Objekte!}
%	\TrueQuestionE{$ \{1, 2\} = \{2, 1\}$.}{}
%	\FalseQuestion{$ (1, 2) = (2, 1)$.}
%	\FalseQuestionE{$ \left(M\cup A\right)\setminus M = A $.}{für z.~B. $ M = A = \{1\}$}
%	%TODO Relationen-Fragen noch? Wenn's im ersten Tut schon vorkam!
%	\visible<12->{
%	\begin{block}{Bemerkungen}
%		Menge / Tupel: Klammern beachten! Einfache Beispiele helfen!
%	\end{block}
%	}
%\end{frame}

\begin{frame}[t]{Mengengleichheit: Aufgabe}
	\begin{itemize}
		\item<1-> Sei $ A, B, C $ beliebige Mengen. Zeigt, dass gilt 
		\begin{align*}
		A \cup (B \cap C) &=  (A \cup B) \cap (A \cup C)
		\end{align*}		 
		\only<2-5>{
			\item<2-5> \textbf{Richtung}: $ A \cup (B \cap C) \subseteq  (A \cup B) \cap (A \cup C) $ 
			\item<3-5> Sei $ x \in A \cup (B \cap C) $.
			\item<4-5> Fall 1: Ist $ x \in A$, so folgt $ x \in A \cup B $ und $ x\in A \cup C$ und damit $  x\in (A \cup B) \cap (A \cup C) $
			\item<5-5> Fall 2 : Ist $x\notin A$, so gilt $ x \in B \cap C$, also auch $ x \in B$ und $ x \in C$. Dann ist auch $ x \in A \cup B $ und $ x \in A \cup C$ und es folgt $  x\in (A \cup B) \cap (A \cup C) $
		}
		\only<6->{
			\item<6-> \textbf{Richtung}: $ A \cup (B \cap C) \supseteq  (A \cup B) \cap (A \cup C) $
			\item<7-> Wähle $ x \in (A \cup B) \cap (A \cup C) $. Dies bedeutet $x\in A \cup B $ und $ x \in A \cup C $. 
			\item<8-> Fall 1: $ x \in A $. Dann folgt $ x \in A \cup (B \cap C) $
			\item<9-> Fall 2: $ x \notin A$. Dann muss $ x \in B $ und $ x \in C $ gelten, denn sonst wäre $ x \notin (A \cup B) \cap (A \cup C) $. Somit $ x\in B \cap C$ und $ x \in A \cup (B \cap C) $. $\qed$
		}
	\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Potenzmengen: Aufgabe}
	Gebt eine Abbildung $\phi \colon 2^{M} \functionto 2^{M}$ so an,
	dass für jedes $L \in 2^{M}$ und für jedes $w \in M$ gilt:
	\begin{equation*}
		w \in L \text{ genau dann, wenn } w \notin \phi(L).
	\end{equation*}
	
	\pause
	\begin{threealign}
		\phi \colon 2^{M} &\functionto& 2^{M},\\
		L &\mapsto& M \setminus L.
	\end{threealign}
\end{frame}

\begin{frame}[t]{Injektivität und Surjektivität}
	Was bedeutet nochmal injektiv und surjektiv?
	\begin{itemize}
		\item Eine Funktion $ f \from M \functionto N $ heißt \textit{injektiv} wenn gilt: \\
			\pause
			für alle $m_1,m_2 \in M$ gilt: Aus $ f(m_1)=f(m_2) $ folgt $ m_1 = m_2 $
		\pause
		\item Eine Funktion $ f \from M \functionto N $ heißt \textit{surjektiv} wenn gilt: \\
			\pause
			für alle $n \in N$ existiert ein $m \in M$ sodass $f(m)=n$ gilt
	\end{itemize}
	\pause
	\begin{block}{Wahr oder Falsch?}
		Sei $M$ eine beliebige endliche Menge und $f$ eine Abbildung $f \from M \functionto M$. \\
			\TrueQuestion{Wenn $f$ injektiv ist, dann ist $f$ auch surjektiv.}
			\TrueQuestion{Wenn $f$ surjektiv ist, dann ist $f$ auch injektiv.}
			\FalseQuestionE{Die beiden Aussagen gelten auch, wenn $M$ nicht endlich ist.}{Gegenbeispiele: \\ 
				$f \from \N_0 \functionto \N_0, n \mapsto 2 \* n $ \\ 
				$g \from \N_0 \functionto \N_0, n \mapsto \floor{\dfract n/2 }$}
	\end{block}
\end{frame}

\input{../Bloecke/Woerter.tex}

\input{../Bloecke/Aussagenlogik.tex}

\begin{frame}	
	\begin{block}{Was ihr nun wissen solltet}
		\begin{itemize}
			\item Wie und wo ihr euer Übungsblatt abgebt
			\item Welche Eigenschaften Relationen und Funktionen haben können
			\item Was Alphabete und Wörter sind
			\item Wie man mit Wörtern rechnet
			\item Was logische Aussagen sind
		\end{itemize}
	\end{block}
	
	\begin{block}{Was nächstes Mal kommt}
		\begin{itemize}
			\item Sinnvollere Gebilde als \word{\thassedaniel{egnarts\sp si\sp efiL}{retsinnaL\sp nosrO}} mit \emph{formalen Sprachen}
			\item Aus Sage wird Logik: \emph{Aussagenlogik}
		\end{itemize}
	\end{block}
\end{frame}

\xkcdframe{1121}{Danke für eure Aufmerksamkeit! \smiley}{1.5}
\slideThanks

\end{document}